# EN-games

## npm   指令



`npm install  接手他人系統時還原開發環境針 對已存在的專案(將所有套件載回)`

``` 
  npm install gulp -g  安裝在全域
  npm install  
  npm init  初始化 (產生package.json)
  
  npm install   [_gulp___]    安裝[_gulp___]套件
  npm install [ gulp]  --save  (會將套件寫入package.json 的 “dependencies” 欄位  上線環境)
  npm install [ gulp]  --save-dev(會將套件寫入 package.json 的 “devDependencies” 欄位  開發環境)


  npm list  顯示安裝過的套件
  npm uninstall  [ 套件名稱 ]   移除套件   -g 變成全域
  npm uninstall   [套件名稱 ] --save  移除套件(package.json 才會更新)
  npm search  [套件名稱 ] 搜尋套件
```
# gulp
```
series()  -> 按照順序進行
parallel() -> 同時進行

```